[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (97)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超第九周賽程：
2018-01-12 - 20:00 香港飛馬 vs 陽光元朗 @香港大球場
2018-01-13 - 14:30 R&F畜力 vs 和富大埔 @廣州燕子崗體育場 (廣競直播)
2018-01-13 - 17:30 東方 vs 標準流浪 @旺角大球場 (OnTV直播)
2018-01-14 - 14:30 理文 vs 夢想FC @將軍澳運動場
2018-01-14 - 17:30 傑志 vs 南區 @旺角大球場 (OnTV直播)

高級組銀牌決賽：
2018-01-27 東方 vs 陽光元朗 @香港大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

菁英盃分組賽(B組)
2018-03-17 - 14:30 - R&F畜力 vs 南區 @元朗大球場
2018-03-18 - 14:30 - 傑志 vs 標準流浪 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(A組)
2018-03-17 - 17:30 - 東方 vs 陽光元朗 @旺角大球場
2018-03-18 - 17:30 - 理文 vs 和富大埔 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

省港盃：
日期 時間 對手（主場／作客）
2018-01-07 15:30 vs廣東 （客） @廣東省人民體育場(東校場) (99台ViuTV 於15:15直播)

東方亞冠外第二圈：
日期 時間 對手（主場／作客）
2018-01-23 20:00 vs清化 （主） @旺角大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港代表隊將參與第40屆省港盃賽事，2018年1月4日先在香港主場進行首回合比賽，1月7日作客與廣東隊作次回合賽事。

球隊現在公佈21人決選名單。決選名單及詳情如下:

守門員
謝家榮 (夢想FC)、袁皓俊 (香港飛馬)、陳嘉豪 (陽光元朗)

後衛
徐宏傑 (標準流浪)、張志勇、方栢倫 (香港飛馬)、劉學銘 (冠忠南區)、謝朗軒 (理文)、翟廷峯、梁冠聰 (和富大埔)

中場
鄭展龍 (夢想FC)、黃梓浩 (東方龍獅)、李毅凱、胡晉銘 (香港飛馬)、陸志豪 (冠忠南區)、顏樂楓 (理文)、談樂軒 (陽光元朗)

前鋒
卓耀國、黎洛賢 (標準流浪)、羅港威 (東方龍獅)、 袁振昇 (和富大埔)

講起個300人足總團
識人踢x區預備組要跟埋去

lm

【港超專版】「綠色家園」揸弗人梁冠聰！

條臭雞知唔知林嘉緯係邊個？

波台黐線佬 Hong Kong Moment

【重要事宜】
根據足總最新答覆，佢冇辦法為我地兩個球迷會(波台黐線佬同香港力量)安排作客波飛......但我哋黐線佬堅持作客撐香港，將提供以下解決方案：
-
•方案一：購買廣州主場門票入場，根據以往經驗，99%買到飛，而且應該可以順利進入作客區，唯球迷需要負擔人民幣$30門票費用
•方案二為後備方案：若然真係未能從正當途徑購買波飛(機會極低)，則購買當地黃牛飛，價格大概人民幣$50。
**以上方案均由我哋提供協助，無需球迷左右奔波，如果決定取消行程嘅朋友，請Pm我哋**
-
今次原本將會係近年省港盃最大作客團，對於臨出發前岀現以上問題，我們深表遺憾，衷心希望球迷可以照原訂計劃作客，支持一眾香港隊球員！
最後，黐線佬只想講一句：無人可以動搖我哋撐香港嘅信念，無論有幾多阻滯，我哋一樣會排除萬難，一月七，三點半，廣東省人民體育場，不見不散！

溝通互動講波經

戇撚鳩，AV 今年夏天就喺傑志踢咗十年，死獌狗名宿forlan就係嚟返臨時工嘅，要讓件十號出嚟？
接實啦

今次件事諗起AV多年前港隊10號波衫事件

btw Kannas Wu 唔肯accept 我Facebook

球星大撚哂咩，如果佢黎要霸哂所有野既唔簽好過
反正對於佢表現好有保留

陳肇麒上季季中重投羅神，也無法要求即刻着返7號波衫啦😡

幾年前係大阪櫻花都踢唔掂, 踢港超辛祖都可以屈機啦...

又諗係佢喺櫻花灑大牌

睇佢講野好唔正常，唔洗理啦

係有班撚屌懶醒幫科蘭抱不平姐

之前有巴打話科蘭係大板戈時耍大牌
依加香港都未黎到～已感覺到佢係傑志一定好多特權 唔睇好
但希望佢真係做到野喇

係既, 正常人都唔會弱智到係人地球會官方PAGE咁講野

贊狗又做乜柒

科爛

廢撚到 嘩盜屍啲fd

一齊留言屌柒佢 呢啲傻閪未撚俾人屌過

同呢啲生客講道理冇用 佢地唔會明 所以直接屌柒佢簡單又直接

啱，根本唔洗解釋d乜

呢個我都諗到喇
叫佢俾個好D嘅

人地係10年桀迷

[img]
圖片網址[/img]

笑下都要比你擺上黎講
你都幾唔得閒

Fall 爛

其實 turn out 辛祖肯出8成踢 一定好過科爛
佢本地賽同你養生姐

當打既點都好過老野啦

科拿可以著上香港傳奇中鋒陳肇麒
係傑志著過既18號球衣應該感到好欣慰
唔需要10號啦

辛祖的potential是沒有上限的
當你以為佢要妹下妹下個陣
佢就會無啦啦cup過人兩三個後衛再怒ban比你睇

Fall爛不懂感恩
沒有五件，你哪有機會復出咩

btw 我東個兩件蛋散無得出次回合 對香港隊係好事黎
老師會好好再教育下金港威控球同埋黃梓如何落決定同撞射

？

留名睇科蘭正選但冇表現 最後都係靠妹祖一個救成隊

條友見到保贊都嚇到潛水啦

似專登玩嘢，可以不理

你fb係咩？

痴線過南美啲球迷

件友好似被傑志admin 刪咗留言

亞冠賽事應該唔比咁樣

犐＜無角嘅牛，即係廢物

2017xxxxxxx, xxxxxxxxx10/12/2016xxx

學oliver改花名

搵唔到

科蘭係西甲最當打時期
傑志西班牙三老仲係西班牙踢緊低組別聯賽
而家可以做隊友真係幾夢幻

巢B同我拍住上係面書捧東!

條傻西係咪見遇到贊b 唔係幾對路走左佬 真係一山還有一山高

Geu Mou Ba Chan

Lik Shek Ma

黃巢=保贊=9527

今次燥撚左

之前話邊間outlet仲有港隊波衫？

杏花邨

荃灣

賣緊幾錢

法國啲忽然球迷衝出嚟柒完仲要自己like番自己個comment

399 好似係 前日經過杏花邨見到

好似有9折

係咪del左留言
有冇人cap左圖

原定在本月13日在廣州燕子崗體育場上演，由富力對和富大埔的港超聯賽事，因球場附近將舉行大型活動而不適宜進行球賽，故賽事改在本月28日中午2時30分上演。

已delete

Justin Luk

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

我之前買係399再8折 = 320

有落場版未

緊係未啦

天光陳，你盲嘅就咪撚上咁多網啦

mk國加油！

true

【熱身賽久休復出 李康廉: 2018重新出發】
呢個冇見一排嘅熟悉瀟灑身影，終於返番嚟喇！
季前接受趾骨手術嘅李康廉缺陣咗一段長時間，而喺噚日東方龍獅約戰泰甲球隊羅勇FC嘅熱身賽，已有接近7個幾月冇落場比賽嘅康廉，亦有喺尾段時間後備上陣20分鐘，仲喺熟悉嘅左路策動咗好幾次個人突破。猶記得上季初Top Fit嘅康廉，為球隊製造咗唔少漂亮入球同助攻，相信唔少球迷都好期待康廉嘅復出，能夠為前線增添火力。
餓波已久嘅康廉期望新一年走出傷病困擾，但亦要循序漸進:「始終有成大半年冇落場比賽，雖然今場熱身賽只係練兵性質，但係泰國球隊一向行軍快速，加上天氣比起而家香港酷熱得多，所以踢起上嚟都有啲吃力，仲需要一啲時間攞番比賽狀態。季初只能夠喺觀眾席睇住球隊陷入低潮卻愛莫能助，自然係唔好受，而家終於有機會再次同大家一齊並肩作戰，無論係自己抑或球隊，最緊要係攞番我哋應有嘅信心出嚟，喺2018年重新出發。」
至於剛加盟東方龍獅嘅日本後衛井川祐輔，雖然未有喺噚日熱身賽登場，但亦有跟足球隊操練，逐步提升體能狀態。東方龍獅則由林學曦喺下半場梅開二度，與羅勇FC打成2:2平手。

Sho Sze Yau

其實你支持kidchild既睇港超黎做乜 反正都係外國人 不如睇西甲 睇埋啲三四流西丙兵做乜?

贊b

OFFICIAL | Another MASSIVE player that is set to appear in the AFC Champions League this year...

Wesley Sneijder signs for 🇶🇦️'s Al Gharafa‼️

做咩唔黎kitchild

簽1年

下個post置頂

根叔返南韓醫腦震盪咋
邊個亂咁寫

#Joout

卡塔爾球會Al Gharafa周五透過球隊官方Twitter公佈，荷蘭中場史奈達將會加盟該支球隊。

現年33歲的史奈達對上一支效力的球隊是法甲的尼斯，與前利物浦前鋒巴洛迪利當隊友。擁有133頂國際賽喼帽的史奈達，是荷蘭國家隊史上披甲場數最多的球員，Al Gharafa能成功羅致他，對這支今季11戰得11分的中游球隊，以至卡塔爾聯賽來說，都算得上是破令球迷震驚的消息。卡塔爾聯賽目前最出名的球員是前巴塞隆拿中場沙維，但一般相信這名前西班牙國腳在今季後將會退休。

#joout #szetoout

唞一陣唞到變咗做番南韓唞

西亞球會仲癲過kitchee

東方趁人腦震盪雞人
殘疾歧視

都話無雞咯
知唔知咩叫尊重、respect?

九蛇解釋下吖，你做乜得罪咗蘇俊安(蔣仔)？

原來gary咁高大

九sir 女人嚟

學閪去到東南亞先識踢波

康廉出番黎, 左羅要收檔了

你唔識字？
佢老母嚟！

橙，未食藥

人地老母都搞
過份咗d
只想要九sir 正面玉照

都話佢盲架啦

自香港連登討論區會員9527的身世大曝光後，近期有香港網友向大家分享9527的秘密。

他是9527的鄰居，一直知道他除了是全職賭徒外，還是一個不孝子。什麼 ? 9527 的媽媽不滿9527 不務正業是有原因，鄰居表示：「權仔(9527) 從來只得問他母親取零錢，經常在家中因錢而大吵大鬧。」他知道9527 姓陳，大概知道9527 一家現時依賴他妹收入維持家庭開支。

在鄰居眼中的9527，他是一個變壞了長子。 由從前聰明伶俐的他，變成終日待家以賭博為生、協助中介當5毛還債。有一次，9527協助工聯會跟進區內糞渠工程，遭街坊反問。他在臉書向眾人說中9527協助工聯會簡兆祺處理個案跟進，又指出該名受惠對象正是他的好友。雖然9527 否認，但鄰居某次無意中聽到9527因愛成恨，不斷攻擊那個參與政治活動的女子。可惜該女子已有對象，不喜歡別人賭博。科科！

參與政治活動嘅女子=joanna chau ，姐係九蛇成日狙擊嗰個
得罪女人真係
不過九蛇之前唔係自爆過喺灣仔瑞安中心番工嘅咩？

條撚樣同好多人好fd

一擔擔，其實都係衰，撐傑都係咁話

支那偉

食屎啦戰術大師

捉佢番落黎仆街

仲笑笑口同佢影 打撚柒佢啦

收皮啦 你係三位一體 朱基贊BJL

第40屆省港盃次回合賽事將於1月7日(星期日)移師廣東省人民體育場上演。由坐鎮主場的廣東隊迎戰到訪的香港代表隊，賽事於下午3時30分開賽。

上仗主場以2:0力挫省隊在首回合打響頭炮的香港代表隊，剛戰罷首回合主場賽事後，隨即於翌日出發前赴廣州，於抵達後展開練習，並於賽事前一天到達廣東省人民體育場再作訓練，以備戰次回合賽事。對於首回合港隊之表現，教練郭嘉諾賽後高度讚揚麾下球員的表現，防守較進攻更出色，尤其是懂得在前場已開始佈防，這是力保不失的主要原因之一，希望球員能養成在前線開始防守的習慣。至於協助球隊打開紀錄的張志勇表示能以隊長之身份取得入球感到難忘。對於今仗作客再戰省隊，郭教練指港隊已經有效地執行 A計劃，在首回合主埸最終取得入球並贏出比賽，餘下的是在次回合能否完成 B計劃，其首要目標是盡量保持不失球。以重奪失落了四屆省港盃為目標的港隊，雖然目前佔得上風，取得兩球的優勢，但球隊今仗不會採取保守的踢法，將會加強中後場的力量，除了破壞對手的進攻組織之外，亦會爭取中場的控制權，在有適當機會的時候進行反擊，製造致命的攻勢。縱使港隊今仗失去主場之利，主隊又告加強了實力，但卻無阻港隊爭勝之決心，一眾戰將士氣高昂，誓要拼到最後一刻。經過首回合一戰後，對於省隊的戰術部署及踢法已有一定的掌握，而港隊亦已擬出一套迎敵的策略，以應付今場硬仗。今仗兩軍實力不相伯仲，彼此都為奪取錦標而戰，寸土必爭，各不相讓，戰況定必激烈緊湊，敬請球迷捧場支持港隊，為一眾戰將打氣。

首回合以後備身份上陣建功的港隊前鋒卓耀國指出，周日作客一戰變數甚多，球隊仍然會小心應付：「首回合能夠把握主場優勢取勝，當然為球隊打入強心針，不過作客環境一向不易應付，而且對手必定會向我們乘勢反擊，因此絕對不能因為暫時領先而有所鬆懈。」

年青守衛徐宏傑強調，球隊於次回合的防守演出，勢必成為港隊今屆能否重奪省港盃的關鍵。「港隊雖然在首回次得勝，不過大家都看到廣東實力相當，個別球員更是質素及經驗兼備，因此次回合北上作客，港隊必須奮力保持不失，方有望重奪失落多年的省港盃。」

上仗作客以兩球落敗的廣東隊，今仗重返主場以強陣應戰，全力撲擊代表隊，力求憑藉主場之優勢擊倒對手，蟬聯省港盃。對於省隊在首回合作客不敵港隊，賽後教練陳玉良指己隊在作客的情況下比賽，球員表現難免會受到影響，而港隊的死球戰術及反擊的部署做得相當好，相反己隊在這方面不及對手好，這是己隊落敗的主要原因，然而，該仗比賽的節奏明快，大家都快上快落，為球迷提供了一場精采刺激的比賽，返回廣州後，己隊會認真檢討，重新部署次回合賽事，他相信球隊可以及時調整過來。為收回失地，球隊今仗將會採取更積極和主動進取的踢法，加強前線的攻擊力，希望能憑著主場之利盡快取得入球。對於廣東隊能否於今屆再度衛冕，陳教練表示有信心，他期望主將盧琳能趕及歸隊於今仗以正選押陣，令到球隊的實力增强，而球隊的臨場表現和發揮，與及能否做到賽前部署的要求，將會是球隊奪標衛冕的最大關鍵。

hk

請停止討論垃圾，謝謝。

私怨出去講啦

嘩，乜鳩嘢嚟

曝奧巴梅楊將投恆大，德甲賽季結束後正式加盟

really? unbelievable

做多左啦PR....只會讓球迷覺得夢想你地好酸....簽唔到科蘭呢d球員咋

依個post好搞笑

到埗確定！科蘭1月11日（星期四）下午到港！大家準備好未呀！5日後見！

另外，有唔少球迷都關心科蘭嘅球衣號碼，其實我地一開始係俾現時沒有球員穿的號碼讓科蘭選擇，而科蘭選擇18號後我地亦有徵詢佐迪，佐迪亦表示沒問題，所以科蘭將穿上18號球衣作戰，希望球迷們可繼續抱著同一信念，支持傑志！

#wearekitchee
#WelcomeForlan
#信念如一

唔通打死都唔俾咩
球會唔係應該講聲呢個number係佐迪

應該一早抽起18號同其他有人用緊的號碼
淨返嗰批先俾科蘭揀
而家我覺得係行政上有少少大意

傑志仲會簽乜位

應該簽中堅，艾里奧真係未踢得既話

第三次貼

//朱志光稱，佐迪是「必然之選」，同時會考慮其他借將，「無論是鄭展龍、顏樂楓、李毅凱等等，全部外借球員都會考慮回收。」他又指，雖然因艾里奧的傷情，需暫時擱置另一國腳級中場的收購計劃，但就強調有關目標一早已簽妥，只待簽約作實，無奈因情況有變，需再考慮簽入後衛或中場球員。//

請滾回政事台，謝謝。

波台黐線佬 Hong Kong Moment
2 mins
[作客最新消息]
經過努力爭取之後，香港足總將會為作客球迷(波台黐線佬及香港力量)，向廣東足協購買入場門票，售價為每張30人民幣。
-
各位球迷請放心岀發！黐線佬先頭部隊已率先抵達廣州！
-
約定大家 1月7 1:00pm 廣東省人民體育場廣東省人民體育場正門等！
-
作客嘅巴打請入以下whatsapp group，方便聯絡

-
最後感謝部份足總職員連日來的協助！
-
#排除萬難 #廣州見

又成堆年青球員坐bench

其實係咪狗德/霍狗搞鬼？

科蘭月薪50-80萬
同畢特差唔多

上幾年金教練夠係度啦
咪又輸
係咪又要賴落廢金度

我覺後係對家多啲

快啲公佈啦

很想和費蘭度說聲加油

話說樂仔著左件大埔十六怕唔怕⋯⋯
可能好似大豪揀十五咁？

足總又咪係佢阿爺隻狗

【友賽傑志】
今早夢想FC就到咗石門同傑志友賽，保持狀態，備戰聯賽。雖然球隊最終以4:1落敗，不過尾段亦有「孖指」梁國威瀟灑取得入波。下星期日港超聯重開，我哋將會再戰理文，大家記得入場撐起夢想喇！

得1300 VIEW咁少

加英文title
Hong Kong Cristiano Ronaldo, Chuck Yiu Kwok vs Guangdong

法蘭西九評報：
最令Kelvin不忿的是，有年他為某港超班霸安排新後衛，當時球隊甚至已即將在官網宣布會有日籍後衛加盟，想不到有個亞籍中堅突然插手，其經理人向會方提供該球員在東南亞聯賽的「球王片」，最後會方決定改簽這個球員。後來他因上陣表現飽受批評而半季離隊，球隊高層更向Kelvin透露「被他的球王片欺騙」。

而家仲有幾多個會記得毛夢索呀，就算大埔會內堅堅班仔都未必識

facebook page有preview, 睇左preview冇特登click入youtube

唔好作嘢，ok?

邊個PAGE放左條片咁識貨

唔知邊個搞既

有關目標一早已簽妥，只待簽約作實

有冇人睇得明？

貴過垃垃一個月budget

發現石門足球學院98年都有得選拔
想掘啲山寨袁振昇出嚟

Kid Child 公關

唔記得佐迪係18號仲要自爆埋真係世界級公關啊

我冇辦法再隱瞞 大家一直以黎既推測岩晒 我的確係 黃巢/ 朱基/ 9527/ Justin Luk 。從今起我只會用保贊身份 ！
如果我再用黃巢ac係lihkg留言 咁我黃巢就係食屎狗; 如果我再用 JL身份喺fb向希莉示愛 我Justin Luk就係on9仔

5件自細愛洋腸，對Chinese球員唔係咁喜愛囉

狄恩

關科蘭咩事

老師早仲搞笑

尖隊facebook admin=枕頭仔

烏拉圭都係講西班牙話

01 記者

肥鳩仲喺度

似乎會註雙金

咪話去咗尖做助教

條友話廣東隊球員扶起跌倒的香港球員，但係有冇諗過點解香港球員會跌倒啊？因為廣東隊犯規啊

其實宜家仲有無新援

班小傑仔都成日冼我一鑊，逼害我，轉個頭同我扮friend。

推比多D人睇
條片整得幾好

簽新外援就要借走肥鳩

中乙球隊包頭鹿城草上飛嘅球員最近喺網上發聲明，指由舊年10月開始就被球會拖糧拖獎金，多次追討亦被球會以各種理由敷衍，搞到冇錢過年! 其實唔單止拖糧，隊入面唔少傷兵嘅醫療費都係自己埋單，球會冇出過一分一毫。

理文

第40屆省港杯香港2：0廣東 香港前鋒卓耀國單刀突破堪比武磊

中國媒體《新浪》今日爆料，廣州恒大、多蒙特及奧巴美揚（Pierre-Emerick Aubameyang）三方已經達成協議，這名加蓬國腳前鋒將會在德甲季尾後，轉到中超的恒大。28歲的奧巴美揚近期頻與中超球會拉上關係，例如天津權健及北京國安，有指國安願意向多蒙特支付6000萬歐元轉會費，而據《新浪》的報道，恒大為奧巴美揚所付的轉會費勢超過7000萬歐元。

有五大聯賽唔踢，為錢踢中超

佢就不嬲貪錢架啦，如果多仔收到70m就死人都賣啦

下一站巴塞

Kid Child

輸到連pr都發緊夢

人地有世界級球星科蘭 對邊隊都一樣係贏姐

香港力量 The Power Of Hong Kong
經過多方面努力之後，香港足總最後表示可以替組織預訂明天省港盃的門票，但並不能保證位置在作客球迷區裡面。

【省港盃】作客門票贈社團 香港球迷隨時吃閉門羮
建立時間 (HKT): 0106 20:19

第40屆省港盃次回合明午三時半假廣東省人民體育場上演，鑑於港隊在首回合發揮出色，領先廣東隊2:0，重奪失落4屆的錦標在望。然而打算北上捧場的香港球迷，卻因為原定300張作客門票，已全分配給足總會長霍震霆與民政事務局成立的「香港青年參觀團訪穗」，真正香港球迷隨時「冇飛入場」。 記者：曾雁平

過去多屆省港盃的作客賽事，足總與政府部門未曾組織過任何睇波團，但今次40周年卻突然出現這個「香港青年參觀團訪穗」，據了解，獲分配300張作客門票的組織，大部份為地區球隊、大學及親中團體。本報記者收到一張來自觀塘足球隊群組的whatsapp截圖，指該會免費招待12歲至35歲的青年，名額有限先到先得。參加者周日7:30am在觀塘apm集合，乘直通巴士前往廣州，行程包括11:30am參觀中超廣州恒大主場，午膳後再前往觀看省港盃次回合，完場後便乘直通巴士返港。
以上睇波團，連足總公關部都蒙在鼓裏，消息指，足總與政府部門是直接與廣東足協聯絡安排門票，除了這300張外，廣東足協未有安排額外門票給予「香港力量」及「波台黐線佬」的港隊球迷組織。「香港力量」於FB貼文指足總未能提供作客門票感到遺憾及失望。事件曝光後，足總公關部嘗試與廣東足協溝通，希望爭取擴大作客球迷區及協助香港球迷購票（每張30元人民幣），但最終能有多少真球迷入場卻是未知數。
去年11月在大球場上演的亞盃外，港隊主場對黎巴嫩，有數十名身穿紅色制服的球迷，帶同中國國旗及香港區旗入場，事後被足總行政總裁薛基輔貼文踢爆這班收錢入場的球迷行為可恥。薛基輔文中提及：「顯然是有些人士是收取金錢而入場，與噓國歌人士唱反調。」消息指，由於亞盃外當日香港球迷區有球迷在賽前噓國歌，廣東足協為免省港盃次回合出現不必要情況，所以作客球迷最好通過篩選。

唔信有人夠膽噓

【省港盃】港隊被禁場內操練 隊長張志勇：難免有影響
建立時間 (HKT): 0106 20:34

香港足球代表隊昨日北上廣州預備明日在第40屆省港盃作客廣東的次回合賽事，不過，港隊今午到比賽的廣東省人民體育場進行賽前適應訓練，不過，廣州今日整日落雨，場地人員禁止在場內進行操練，球員只能在場邊進行簡單的控球及傳球，球員在場地只能以手代足傳球，而隊長張志勇收操後表示，賽前最後踩場機會都沒有，難免有影響。

港足昨日下午乘直通巴士北上廣州，今日原定下午3時30分在比賽的廣東省人民育場進行賽前唯一一課操練，不過，港隊到埗後被場地職員以保養草地為由，禁止在場內進行操練，故港隊不能在比賽場區範圍進行任何用腳觸球的訓練，射門更加不可能。雖然港隊教練等與場地職員交涉，但最終不得要領。消息指，廣東隊同樣不能比賽場區內進行訓練。
港隊的場區球員只可在球場白界外範圍操練進行簡單的控球及傳球作適應，門將只能在龍門的底線草地範圍操練，而球員在球場內只能企位，並要以手代替用腳傳波，可說未有機會適應場地，整課賽前操練是了不足45分鐘便結束。
港隊隊長張志勇操練後表示，隊內部份隊友是首次在這個場比賽，今日賽前操練都無機會適應球場難免有影響，而中場胡晉銘指出：「昨日已經冇操，今日又只可在場邊操，球員這兩日郁動好少，狀態可能有少少影響，反而雨戰影響不會太大，因為球員都有踢雨戰的經驗。」

即係聽日會特登播歌 ？

作客不嬲播

終於有返香港人撐香港波聽

等睇專登影住愛國愛港青年唱

諗起龍虎切

支東為咗嬴波又出賤招

以為作客西亞
友誼到唔友誼既友誼波都出古惑

正常

有班無睇開嘅鳩噏姐

捱嘩鈍

梁守拙

科蘭

唔係有轉會費上限咩

唔通加蓬見佢踢中超就唔再搵佢入國家隊咩

我國明天要震驚支那球壇，再破紀錄華人轉會費紀錄加盟恆大做奧巴美揚拍檔

我國唔洗send球王片

敦蛇好似話我國未必正選

唔好再吹奏卓耀國

由於之前球皇片同數據部份失實，明天唔少中甲球會代表會到省港杯現場觀看香港球員表現，機會來了

其實好事黎
留力下半場爆9大陸仔
表現可能仲搶眼

大師兄9冲害死師弟

Kim Out了，然後呢？ fanpiece
香港講波仔
於 02/01/2018
香港人很怕改變，這是筆者長久以來的想法。香港人常常墮入一種迷思，就是「XX了，然後呢？」，缺乏對未來的憧憬。筆者不是在談政治，而是談論金判坤的離去。

球迷們不會忘記Kim Sir的貢獻，因為Kim Sir絕對是近年最成功的港隊教練，從2009年東亞運奪金、2012年重掌港隊帥印後東亞盃外圍賽一球僅負澳洲，2015年亞洲盃外圍賽作客迫和烏茲別克、主場擊敗越南，及至2015年世界盃外圍賽兩和中國，全都是Kim Sir帶領下港隊所締造的佳績。

隨著入籍兵的加入，港隊實力逐漸增強，令球迷們都憧憬著港隊晉身2019年亞洲盃決賽周的時刻，可惜亞洲盃外圍賽港隊卻多次浪費黃金機會，球圈內外的華洋之爭亦逐漸浮面，令Kim Sir變得非常尷尬。球迷和球圈中人也開始思考，究竟Kim Sir能否帶領港隊繼續進步？結果，Kim Sir來不及港隊完成亞洲盃外圍賽便掛冠離去。

筆者決定寫這篇文，是要為球迷們平反，他們不是搞事份子，而是為港隊的未來提出想像。真正為港隊好的人，是不會介意入籍兵的存在，因為這更有助港隊爭取好成績，吸引更多注意。Kim Out的呼聲並不是對他的不滿，而是希望尋求改變和進步，希望在一名新帥帶領下港隊能有所突破。支持和反對入籍兵從來都不與Kim Out劃上等號，主流傳媒把重用入籍兵視作Kim Sir離任的原因，絕對是混淆視聽。

筆者多次提到入籍兵和本地華人球員是相輔相成的，入籍兵從來都不會完全取代本地華人，陳俊樂、黃威甚至多名年輕球員都稱入籍兵造成良性競爭，激發他們更努力以爭取代表港隊，可見主流媒體指入籍兵「搶飯碗」的報道並非事實。相反，球迷摒棄Kim Sir的原因，是他排陣不當，起用基奧、長期把辛祖置於中場及以羅拔圖為左閘等用人都令球迷摸不著頭腦，提拔年輕球員方面又未有周全計劃，亞洲盃外圍賽揠苗助長，起用李毅凱、夏志明及鄭展龍等球員都是為用而用，球迷對Kim Sir能否帶領港隊更上層樓表示極大懷疑，這才是Kim Out出現的主要原因。

人們總是懷念從前，沉醉在兩和中國的喜悅之中，但卻缺乏改革的勇氣。既然Kim Sir領軍已到樽頸位，何不放手一搏，起用新的教練尋求突破空間？

今次Kim Sir獲得韓國足協聘用而離任，亦可算是他努力得來的成果，筆者絕對不會對他口諸筆伐，反而會祝福他，畢竟他有更好的發展是他的福氣。同時，筆者以至球迷也絕不會忘記他為香港足球帶來的貢獻，沒有他就沒有今天的香港隊。

「Kim Out了，然後呢？」筆者在此作出回應，就是聘用新帥、新人事新作風，以港隊爭取最佳成績為依歸，同時訂立長遠發展計劃，才是港隊教練應該做的事。金判坤是不會永續的，但香港隊卻永遠都存在，韓國足協聘用Kim Sir只是加快了時代的步伐，早晚港隊也要面對後金判坤時期。現時距離3月亞洲盃外圍賽尚有數個月，港隊就從今天起重新出發，努力迎接未來的挑戰吧﹗

傑志今日宣布，科蘭將會延後一日抵港，即周四（11日）下午2時30分扺達香港（航班號碼EK382）。傑志公布亞冠盃詳情的記者會，同樣順延一日至下周五（12日）下午舉行，預計讓科蘭正式會見傳媒之外，亦會公布亞冠盃場地及門票等消息。

寫得好吖

省港杯再現噓聲，面對不理智香港球迷，廣東隊以德報怨！

北京時間一月四日晚八點，第四十屆省港杯首回合在香港開賽，做客的廣東隊在場面上並不處於劣勢，而且全場恆大前鋒楊超聲也獲得多次破門良機，但都沒有把握住，反倒是香港隊的張志勇和卓耀國把握住良機兩度破門主場2:0擊敗廣東隊，次回合將在廣州舉行。

以前的省港杯比賽，尤其是在香港的主場，基本每次都會出現不和諧的聲音，這次也不例外，有不少香港球迷面對廣東男足豎中指、爆粗口，而且比賽結束后，還對廣東球員瘋狂叫囂「返大陸」，氣焰十分的囂張，以至於在賽后新聞發布會上，廣東隊球員教練臉色都很凝重，很不開心！

面對這些不理智的香港球迷，廣東隊一直保持克制，而且對於香港隊員也一直保持著友好的態度，在場上看到香港球員跌倒時，都會主動上前拉一把，場面一直都比較友好，只是一小撮香港球迷實在是大煞風景！而廣東隊的做法也取得了很多香港人的讚許，認為廣東隊有大家風範。

這一幕也不知道發生了多少次了，真想不通香港有些球迷哪裡來的優越感，在大庭廣眾之下大聲爆粗口本身就是素質低下的表現，哪裡來的底氣辱罵廣東人呢？真希望以後香港市民能夠理智看待大陸人。體育就是體育，和這些扯上關係幹什麼？有必要嗎？大家覺得呢？

廣東隊得到很多香港人讚許
垃圾廣東隊根本無香港人care
含大狗狂屌香港人同舉banner就無問題 香港球迷講下粗口就犯下彌天大罪
支那人又憤怒了

我國啲first touch 唔錯，又有造波能力，又有啲視野，去到中甲可以協助外援前鋒攻堅

作者入場睇一場含大睇下班文明廣東仔幾撚文明

支那仔咁唔鍾意既以唔好撚踢囉

波台黐線佬 Hong Kong Moment

【臨記球迷或是真球迷？】

相信大家都得悉足總與民政事務局安排了200多名「球迷」到廣東省人民體育場，不少輿論都指出該200多名人士為民政處特意篩選的臨時球迷或愛國分子，目的在於維穩。我們亦見到不少球迷指責該群參加者，甚至打算於現場針對他們。波台黐線佬收到極度可靠消息，有幾項事情想向大家澄清，以弄清真相。

1.為何今屆省港盃會交由民政事務總署處理作客門票
不少過往有北上支持港隊的球迷應該知悉，以往省港盃都是由足總安排作客門票，並於當日於球場把門票派發予球迷。為何今屆足總卻把作客門票交由民政事務總署處理？據悉，足總早於12月中前接洽民政事務總署，要求民政事務總署向18區民政處提出指示，每區都需要招攬12-29歲的青年人參與於廣州舉行的第40屆省港盃次回合賽事，並分發了300張作客門票予18區民政處。於是，每區民政處於12月中開始向區內的學校、青年團體接觸，以完成是項任務。

2.誰會參與民政事務總署籌劃的作客之旅？
是項問題亦是我們最為關注亦最想澄清的。如第一點所指出，每區民政處於12月中開始向區內的學校、青年團體接觸，招募該區青年人參與作客之旅。事實上，每區民政處並沒有收到任何指示要招募愛國份子入場，只收到要招募該區青年人參與的指引。因此，每區民政處向區內學校及青年團體發送邀請，最終18區總共有約230人參加。據知情人士透露，他所認識的數十名參加者都是一群希望入場支持香港隊的學生，當中亦有部分是過去經常入場支持港隊。大家還記得2009年東亞運有不少學生都憑著免費門票進場欣賞港隊比賽，進而迷上香港足球而往後繼續入場支持港隊嗎？因此，波台黐線佬呼籲各球迷不要指責參加者，亦不要把他們冠以愛國份子之名，因為有一部分極大機會是未來支持香港足球的幼苗。若大家屆時於東校場向他們喝倒采，甚至指責他們為「維穩人士」，其實就有如一些媒體惡意標籤「香港力量」及「波台黐線佬」的球迷為「港獨份子」，入場只是搞事，失實指控並不公平的。

3.當日民政事務總署籌劃作客之旅的行程
當天各區民政處都安排了其參與者分別於早上7時半至8時半集合，乘坐直通大巴前往廣州，並會於早上參觀天河體育中心足球場、廣州亞運會亞殘運會博物館。完成午膳後便會出發前往廣東省人民體育場觀看比賽，最後便乘直通大巴返回香港。可能有人認為參與者是貪不用付出金錢便可以一日遊廣州才報名，我們亦不排除這原因，但據知情者透露不少參與者都是希望一睹香港隊比賽或想支持港隊而參加。

總括而言，根據以上事實，我們呼籲各位球迷不要把報名參加民政處作客之旅的參加者為「維穩人士」或「臨時球迷」云云，因為當中不乏真心支持港隊的球迷。至於當日門票安排，足總職員已聯絡我們，香港足總將會為作客球迷(波台黐線佬及香港力量)，向廣東足協購買入場門票，售價為每張30人民幣。各位球迷請放心岀發！

港隊作客時支那班球迷好似冇咩點爆粗屌我地
最多都係將香港隊勁揪改做香港隊on9
今年點就唔知了

足總又捉蟲入自己屎忽

廣州恆大啲球迷唔係廣州人，好似係

11號可能入機場

睇波不嬲都爆粗架啦
你鬧下我 我鬧下你咁
有咩問題

支那啲道德撚

唔鍾意俾人噓咪以德服人

樓上好文！當為此浮一大白！
btw都係個句

睇波唔俾講粗口你拎牛皮膠紙封撚咗我把口好過喇

數字球 is feeling angry.
2 mins ·
蘋果報導原文應該有這一句：「以上睇波團，連足總公關部都蒙在鼓裏」，但及後的更新似乎刪除了。不過，其實已不只一次聽過「足總Marketing前線努力吸客，賣港高層趕客」一說，只能跟那些真心為香港足球做事的人講聲辛苦了，至於賣港高層，幾撚時死呀我屌你老母臭閪！

【省港盃】作客門票贈社團 香港球迷隨時吃閉門羮

駁唔到，睇波唔講得粗口真係得弱智先講得出

希望真係好似痴線佬咁講啦
btw
記得上個po話x區預備組都要抓壯丁

請欣賞于揚神級演技

滿～州隊

衰過北韓

吉武剛踢蓄力？

青訓教練

11日下午到香港
14號有無份踢傑志對南區場波？

應該等到對東方先踢?

幾靚

芭堤雅 1-1 東方

幫班作客球迷球員按摩修甲先叫有風度

who

傑志教練朱志光賽後表示，上場在銀牌準決賽被陽光元朗淘汰當然失望，不過亦有警剔作用，提醒球員無論面對任何對手都不能輕敵，他說：「丹尼在加時上半場被逐其實是有點不值，因為慢鏡所見，丹尼是快一步剷去皮球，但球證判罰黃牌，結果兩黃一紅被逐。」

他透露，中堅艾里奧腰傷已有進展，而他周一會再檢查傷勢，如未能趕及出戰亞冠盃首場分組賽，聘用新援的目標，可由中場改為中堅。

科蘭臨近火力全開 傑志友賽4:1贏夢想FC

妙筆可言- 繆美詩

左一句「踢出傳奇」，右一句「創造神話」；全城忽爾愛港，高叫「We are Hong Kong」! 據報，一場精彩的球賽，一隊充滿希望的生力軍，「把港人團結起來」； 就是連黑臉特首也在失控地喝采！只是，歡呼聲以外，球場上還有那「萬眾一心」的喝倒采聲。作為東道主，港人贏了金牌，輸了風度； 創出傳奇一刻，欠缺體育精神！

報載，每當足球傳到日本球員腳尖上，全場港隊擁躉即報以噓聲─「日本守門員準備開出龍門球，他們噓；日本球員傳球，他們又噓。互射 12碼時，三萬人齊心協力的噓聲，更是非同小可的致命一擊」。人人彷彿憤青上身，要在這一晚，為上一代的苦難報仇，一雪國恥！

如果香港球迷齊聲喝日本隊倒采是團結的表現，那我寧要一盤散沙。又如果我是港隊成員，我可絕不想這面憑實力贏得的金牌會被說成是噓回來的。足球場上，每人都是奮力作賽，公平比併。這可不是賽馬賽狗，在心水狗馬跑輸後，有理無理撕票兼辱罵一番，取回「票價」。而最叫人難堪的是，作為主辦城市，我們的瘋狂噓聲竟能統統以「主場之利」開脫。

如果內地的貧富懸殊叫做中國特色的社會主義，這場叫大家引以為傲的球賽，又是否體現著香港特色的體育精神？

D自卑狗先成日講咩人地有優越感

同埋條友一定冇入場睇廣東主場

你開省港盃post都竟然唔知
入球球員馮雅琪

女足wfc
不過個樣同hk01個女足圖鑑好唔同

即係星期一決定？
祈禱投艾里奧好返

潛力圖

一定要好返呀diu

其實係後防位用兩個外援位真係過份穩陣
可能朱sir都係信唔過本土後衛

南區

本土得返召回拳覇？

吹左好耐嘅kiki呢?

文妓假理客中
至憎呢啲蹭熱度嘅

返東方 ？

講波佬肥蘇話同佢傾過計，kiki覺得香港踢波人工奀，唔多想返嚟

會唔會變到好似9沖咁呃飯食

用請外援中堅嘅錢搵翻法叔，再簽中場

為法叔好
不了
繼續踢中超啦

最理想係簽個通天老倌中場中堅都打得嘅
不過唔係話有就有

咁使錢法要自降都似

計埋大陸有接近10000

其實球入波處理得差
中間有得交又唔交
死晒位先夾硬用左腳射
吹太勁會唔會害左佢

所以冇吹過

人類除了擅長頹廢，做什麼都不對。

掛靴啦基藍馬

Btw球波佢應該第一下想呃，呃唔到但個位已經窄左，再格硬射，block到好彩執得返

佢有agent，加亞援身份，再去其他國家易好多

朱志光ON9唔係第一日既事

08年個時已經被人屌過一次老母
叫佢下台

羅曉聽有冇李茂消息

再提示大家

歐沖消息佢最update

最update仲有Tyias Browning

係港超work唔等如亞冠work

收皮啦佢咩料呀

基藍馬返黎ssp托布啦

係天津廢到領隊以為佢打假波

正義馬

保贊球王片成28萬點擊率

其實咪仲差過上半場球單刀

星島日報報道)卓耀國，壞孩子的代名詞，過去受欠債和桃色醜聞纏身，觀眾緣極差。不過，此子在今屆省港盃獲港隊教練郭嘉諾給予最後機會，即於剛過去的周四2:0挫廣東的首回合後備建功，更揚言今午次回合作客廣州再取士哥領軍捧盃之餘，也向中超、中甲球會一展實力，盼外闖尋覓第二人生。

現年廿三歲、司職前鋒的卓耀國近年每當在港超落場，均被全場球迷喝倒采之餘，更紛紛拿此子曾身陷的欠債醜聞大加嘲笑。球迷討厭他，去季R&F富力仍好意招攬，他卻於季尾繞過球會私下赴泰國試腳，最終被對方棄用。據指港隊亦因其紀律問題，近年一直把他拒於門外。

壞到盡頭，今夏獲舊東家標準流浪收留的卓耀國痛定思痛，開季至今接連取得入球，表現令港隊教練郭嘉諾眼前一亮，終決定給予出戰省港盃的最後機會。結果，此子在首回合不負眾望，後備建功助港隊先挫廣東2:0，換來球迷的重新認同之餘，更獲中超、中甲球會到場睇辦，有望外闖。

展望今午次回合，卓耀國表明繼續一展實力：「披著港隊球衣士哥實在光榮，非常感謝球迷的歡呼聲，今午誓再取入球投桃報李。近期確有馬來西亞和中國等球會接洽我，我偏向加盟後者，期待最終能外闖成功！」郭嘉諾則期望卓耀國今午表現更上層樓：「卓耀國攻擊能力出眾，若在場上能多向隊友作助攻，相信未來成就將更全面。」

kiki邊有卡狗搵
好似話係馬拉，印度，阿曼果d聯賽揾佢

同C朗美斯差唔多

想抱 但熱戀得不到 知己也做不到

上天津之前好似話有

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team added 4 new photos.
1 min
【完成泰國集訓 新援井川初登場】
經過5日泰國集訓後，球隊已於星期日（1月7日）早上啟程返港。繼養傷多時的李康廉於熱身賽復出後，新加盟的日本守衛井川祐輔亦於昨日（1月6日）首度登場，全軍準備就緒迎接連場硬仗。

東方龍獅於周六約戰泰超球隊芭堤雅聯，由勞高於下半場先開紀錄，球隊其後不乏擴大比數機會，惟麥基射門中楣，主導戰局之下被對手藉一次角球機會扳平。新加盟的井川祐輔亦於末段15分鐘後備登場，與基頓合作扼守中路。
主教練司徒文俊期望這位前川崎前鋒守衛，可按步就班提升狀態：「井川在日職馳騁多年，能力不容懷疑，從這幾日集訓所見，他的控球及領導能力可助球隊鞏固防線。只是他較早前因傷休戰，需要一點時間提升體能狀態，應付稍後連場硬仗。」

東方龍獅先於周六（1月13日）的港超聯賽主場迎戰標準流浪，18日晚上則會硬碰傑志，23日晚上移師亞冠盃戰線，於次圈外圍賽主場對越南亞軍清化。球隊將於日內向亞洲足協提交球員註冊名單，門票亦會在今周公開發售，敬請各位球迷留意。

咁狗總用撚完cityline未 大球場咁撚多位洗撚喺網上買咩屌你老母
早幾日要比錢買省港盃波飛已經覺得好笨柒 仲要比手續費 最重要係啲飛冇設計好撚柒

欠債聽過
桃色未聽過

推比多D人睇
我果無返一萬view唔似樣

同埋地下有得執，根本冇人買

唔係9up, 個晚地下真係有飛執，職員問邊個跌左飛，冇人應

港超，亞協，港隊比賽我都試過係球場門口
地下執到飛

we chat事件
低質傑狗散播d fake news

狗志上年錯誤示範全部做晒
五件都可以跟住錯就真係冇得救

咪撚用cityline啦

用cityline應該係貪佢有個買票network 同人手做預售
否則一定要去石門買飛又會被人屌唔方便

收皮啦

見佢ig返鄉下衣錦還鄉
故事真係好傳奇

辣殺5pics

用cityline啲波飛係唔靚 但係方便度完勝 你地點屌都係會用

cityline好過Stubhub掛

好難唔用cityline
一係就自己整個購票system 再郵寄波飛
不過咁麻煩 肯定用返cityline
cityline最閪係波飛柒同手續費好貴

但又真係最方便...

一定係用cityline....
取票點夠多...
今年用大球場唔驚啦...
一定唔會買唔到主隊飛先

一陣省港杯希望團體配合做好d,不過要爭取入球，
尤其前鋒要係球會同港隊有入球先大d機會能上中超/中甲(除非靠關係。。)
支那可以同外援配合同有速度嘅前鋒幾多，入球能力強唔多(有d好貴)

Stubhub超廢，唔方便

唔用cityline
頂盡開埋個灣仔office賣飛
上過去買

佢喺鄉下其實係咪好多人養？

誠意>所有野

所以mk國，嘉恆收到offer

好似係

諗起桑治屋企有十幾人等佢養

係嘅我又唔怪佢想搵吓有無好pay啲嘅地方

總之唔係傑嘅，Kent Yim 傑傑梁之類啲小Kid Child 就會又老作新聞又話人學界不如架啦

桑治 好似廿鳩幾個兄弟姐妹
a song bsong c song ... z song
桑治好似第廿七

現場買都收手續費 好撚僵化

唔係Kent Yim，佢fb有篇文寫過支持mk國
係另一個K字頭嘅，仲有傑狗3寶等人
不停抹黑，仲到球場指罵

正是如此

一大班非洲親戚，見佢一個月揾幾十萬，咪索性撟埋手唔工作等佢養囉

【Be the Supportive One - 昔日港超外援吉武剛 夜訪港隊軍營送上支持】

唔知大家有冇覺得，企係港隊球員張志勇同埋梁冠聰中開嗰位人兄有啲面善呢？

冇錯嘞，佢就係前幾年效力過橫濱FC（香港）同元朗嘅日籍前鋒吉武剛！睇返Yoshi同埋阿勇、阿聰嘅呢張合照就會發覺，雖然Yoshi已經退左役一排，不過就確實係風采依然。

退役後喺中超球會富力裡面做青訓教練嘅Yoshi，今次其實係趁著省港盃呢個機會，嚟到港隊軍營探吓朋友敘敘舊。

Yoshi話過去一直都仲有留意香港足球，覺得呢幾年本地波嘅水平，較佢以前喺香港踢嘅時候係有所提升，所以佢都覺得好開心。

無論效力橫濱FC（香港）抑或元朗都係球迷寵兒嘅Yoshi又提到，話自己都有留意今屆嘅省港盃賽事，知道香港喺首回合以2：0贏左廣東。喺港隊裡面有好多老友嘅Yoshi仲話，絕對睇好港隊嘅捧盃機會，相信港隊喺次回合可以再下一城，以3：0贏波添！

嗱，Yoshi！一於承你貴言喇！

-省港盃次回合比賽詳情-
1月7日 下午3點半
廣東 對 香港 廣東省人民體育場(賽事直播: Now 633台, ViuTV 99台, ViuTV APP 及 ViuTV網頁)

#GDHKCUP2018 #香港勁揪 #撐自己人

當日夢想輸7粒，Kent Yim 即刻話謝家榮學界不如啦，佢係小朋友我唔怪佢，我怪佢老豆老母唔識教仔都學人生

有冇手足提下佢唔好亂使錢

多得某長成日叫火雞還錢帶起個歪風

好彩上年笠定頭盔話伍daddy都會柒

件件咪試過用個垃圾HUB賣飛
重鳩撚過CITYLINE

其實盧琳喺支那踢緊咩波？

富力

小志強 係咪舉中指

積sir對眼係咪X光黎
睇一睇就可以講到軟組織

Salute to 肥袁

肥袁

呀中後場嗰d入
反而牙國

香港好波

yes

踢

屌你老母黑哨都輸 收皮啦

好波

油渣勇CARRY成條防線
已經超越左豉油撈飯

香港告爾 肥袁

肥遠
改善埋啲手槌就好

真心勁
兩場都有料到

可惜

禾果=歐陽耀國

香港隊勁揪！🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰

好滾動

薯片撈飯

可以上東莞叫埋雞先爽能到...

記得上屆柏偷推波出界
今屆洗底

屌又抽入籍兵，講真人哋省隊咋，就算和到其實都唔代表出去對國家隊夠踢

唔知係咪食左禁藥
勁撚到

英雄袁，要進一隊了

不如一齊估下有咩人會上大陸踢🤔🤔

唔好同佢地認真啦，第一日識班人咩

不了

76勇值得一次機會

好似荷蘭隊 射十二碼換佢

天地有正氣，邪不能勝正
We are Hong Kong

盧琳

盧狗

如果唔係表弟
兩回合計晨早贏咗

屌 有中國輝係到使撚換人呀

連肥袁都超越09了

我國呢

好撚勁

國國仲走唔走到

09又話自己被迫害

我估mk國，方伯倫，黃威
樂仔(畢左業)

Viutv 屈能到,播埋頒獎

平心而論
呢兩場未標青到人地用亞援簽你

頒獎班女雞味咁重既

冇左廢Kim,卓國, Michael果d應該有得去北韓?呢兩場佢地都踢得幾好,尤其冇左樂仔 最緊要唔好再有帥同

搵啲豬西企後面既

好撚彩補時肥袁近門擋到

如果唔係唔撚駛踢加時了

勇我覺得未必會有
都28歲
同埋雖然上身
但始終唔少高波處理得唔好

方柏倫同張志勇夠班上大港腳

大陸唔計外援位
當本地😂

michael?

呢五件支那雞好樣衰

廢金選過啦

射失12碼印象分差dd
不過如果北上，12碼外援射

張志勇唔得啦
同班細路一齊踢就得

亞軍都有杯

亞軍隻盃咁大

Michael不了，國都可以當小明2號用下

輸波都有杯

76個位有法叔,列斯奧,艾里奧,仲有羅素,基藍馬

同廢馬一樣 兩場波 呃兩年肥約

飛機杯係咁架啦

將來10年中場中都係要靠樂仔同黃威，B隊無個掂

推上防中得唔得

michael??不了

胡晉銘ok既

真係

中堅位真係有排都未到佢

內援呀

𠗕呢

胡晉銘

michael? 我地係咪睇緊同一場波

認真 對面支那廣東黎架渣

左閘都仲得 但76勇

btw練下射12碼

你啱
不過本地都係咁話

望都唔好望佢會返黎 返黎要放棄BC無得踢英甲

見早幾日d死球處理得唔錯 av係傑志又冇得做主力

唔夠班啦
防中有法圖斯黃洋羅拔圖

雖然肥袁係英雄，但佢d高空波真係好差

霍狗食屎啦

香港無左閘

未證明過其實

都唔錯

講緊港隊中場喎，關乜事？

國王過馬拉啦

點解仲有人覺得返黎踢港隊要放棄BC

麥基康廉警號羅拔圖咪係lor

完全冇諗過功臣會係肥袁、方柏倫同炮台勇
羅神又贏

Tsun, 龍仔再浸下都應該夠
仲有入籍兵sean迪高林柱機果啲

禾果咁都有得外流我港隊印佢

Joel

76都好識做

飛馬嗰幾件
南區嘅

講真，佢喺英國跟操個水平，張子岱都話佢體格體能已經贏晒同齡

sean仲得唔得架

除咗罰球嗰下，學銘還好嘛？

學銘 ok 啦

佢對抗性好
有bc發展空間比較大

其實右閘重少，你左閘都重有跑狗，王子。
右閘要用番帥同ky，同埋入不入選的唐文，打交勁過踢波的主席

即討啲on9多到

廣州亞運首歌

睇之前佢有份踢果幾場,d轉邊,分波都幾好,速度唔錯,係唔夠鬼佬撞,傳中麻麻

@枕頭仔

我覺得其實佢係開始hea踢，我諗如果有高水平賽事要推返起個水平唔係無機

徐宏傑呢

上到就上到架啦，一球12碼改變唔到啲咩

關乜事

球霸其實都ok
唔好再搵佢打防中就得

之前啲報導，明明一直話練雙箭頭
點解今日會變咗單箭架郭sir

扮下yesnook 先

馬拉可能要去馬甲，檳城降左班
中甲都ok

去含大同撚羊做隊友

望就望談樂軒唔會傷太耐

我國果幾下突破唔係幾多香港球員有咁既膽識同技術. 加埋首回合個入波, 北上應該無咁走雞

18歲咋，體格起碼要22-23先成形

大大聲話比我知今季省港盃冠軍係邊隊！！！

談樂軒點？

馬甲同流浪比
好過冇

唔見上台拎獎 可能去左醫院

唔講其他，人工都高幾倍
Btw
佢都係失球12碼姐，其他方面應該都夠說服力

徐宏傑算係唔錯，係唔明做乜擺佢打中堅位

我知呀,所以我都係讚佢為主 可惜佢傷左,又換走左睇佢嘅教頭 不過佢去得西乙果d仲啱佢

以後港隊即討post，特別係對中國球隊嘅都唔撚入喇，成班垃圾見香港打中國先睇，仲要on99

仲有唔知仲識唔識踢波既肥積

睇到喊左

馬甲同中甲比
應該馬甲D發展空間大D
不過人工肯定少左支甲

垃隊上季友賽打和馬超隊

佢呢兩場打中堅都好勁喎

好返喇，最近都有揀過入後備

琴日女子省港杯啲女港證正好多

28歲了
人工應該幾大考慮
有大陸offer應該即刻去

卓耀國28歲

馬超唔洗睇得太高，整體水平同港超差唔多，係外援高質啲

唔係間唔中都有踢吓咩？

GG

跳得高 補到身高問題 頭鎚解圍有力 再大隻啲都ok啦

佢係踢得好，應該咁講，中堅選擇多好多，擺佢打右邊好過用表弟

佢要上A隊就要打閘

23

今季垃隊佢轉翻右閘

76勇就 28

丑陋！中国足坛一球员做不雅手势 球迷：该禁赛
2018-01-07 17:23 凤凰网体育

凤凰体育讯北京时间1月7日下午，第40届省港杯次回合进行，上半场，因不满裁判判罚，香港14号方柏伦做出不雅手势，值得一提的是，这名球员过往曾在中甲踢球。

上半场第42分钟，香港14号方柏伦带球突破，遭到广东队2人夹抢。一阵拼抢过后，方柏伦丢掉了球权，他起身表示对裁判的不满，并做出竖中指动作。

过往，方柏伦曾在中甲踢球，2014赛季，中甲联赛第二轮客战河北中基的比赛中，方柏伦第一次身披沈足战袍首发登场。不过一个赛季，方柏伦仅出场4次，最终黯然离开。

看到方柏伦这样的动作，球迷很愤怒，“这素质，该被禁赛1年！”还有球迷表示，“这事，王小平开罚单不？

隨時俾上面blacklist

又唔係國際賽
你想點罰

Gigi

黎緊一年唔準踢省港盃

禁賽一年
傻閪

英乙都未係常規有得踢
講真林志堅踢到差啲入選德國隊 咪又係得返咁既料

我覺得傑仔唔夠高，中堅位唔岩佢，及早確立打閘位仲好啦

blacklist？
無得外流

都係嗰句，根本佢打中堅一直只係客串性質

禁踢2018年既省港盃啦
咁過份

咁盧琳要停賽10年啦

贊狗真係好撚煩..

true，一開始就係閘
今季垃隊佢無打過中堅，轉翻右閘

不過佢踢閘就係有時攻得太上，番唔切。
下年轉去對中型班踢下會好啲，留係垃隊真係

第1佢係英甲，第2佢18歲，第3林志堅重傷過幾多次。講真林志堅如果係香港人，佢一定入到港隊

睇邊個教
如果甘巴爾會擺佢中堅
如果kb就會擺佢打右閘
如果個教練要求中堅大隻閘攻到對面禁區咁佢就冇運行

如果細佬出倒未要佢打中堅

如果係支超，方柏倫可能同秦升同一下場
依家佢未來幾年都唔使北上外流喇

等睇明天大公文匯

如果細佬出倒未必要佢打中堅

卓耀國喊

你其實知唔知自己好撚煩，睇波睇到你咁激動，你驚唔驚會中風？

真性情，真係搏盡

Miss 12m果陣應該屎都瀬埋

如果北上12碼外援射
但mk國要練下

加油

有無人聽到郭嘉諾指住佢UP乜9

卓耀國

郭：卓耀國呀

可能係
已被支那網民瘋狂攻擊

講得啱呀，
9sir，黃巢都肯定無你咁 on9，
佢地肯定唔係分身，
今次我撐你呀

向住球迷嗌卓耀國

卓耀國呀屌

贊B自從南華散班之後就係咁，體諒下佢啦

賣弄球技和你寫進日記

佢走咗飛馬要回收賜b/簽小川圭佑甚至簽火雞

我都係kidchild真係笑咗，頭先先話我抹黑9件，好矛盾

巴打，人生有好多有意義嘅事做，睇波睇到咁大無益

袁浩俊救咗我國同表弟

下個post頂置啦

表弟仲瀨啦

第40屆「省港盃」足球賽第二回合今日（7日）在廣東省人民體育場上演，港隊於首回合主場以2：0先拔頭籌，次回合廣東憑藉主場之利，贏0:2，雙方在30分鐘加時賽中均無建樹，最終港隊通過點球大戰以6:4獲勝。比賽前，港足球迷與全場球迷一同齊唱國歌，氣氛熱烈，和諧，體現真正體育精神。

笑死，擺明痴線佬唔係唱國歌

肥袁上中甲都未到國柒

可以推黃俊皓過左閘位，搵mk聰打右閘

表弟今場
真心世界級

省港盃兩場總mvp：76勇
首回合MVP 76勇
次回合MVP 袁浩俊

Keeper黎

香港球迷唱義勇軍進行曲

或者直接用我頂跑狗倫都得

13哥

省港盃後我發現球迷界已經充斥愛國球迷，全稱“熱愛卓耀國的球迷”。

我一向愛國愛港

請減少吹奏我國

隱形戰機真係愛唔落

啊港

如果末段換走王子，換入mk國
令國同昇仔合作攻堅應該更好

不需再用外藉！
狸偽海: 新法圖斯
蟑痔溶: 新基爛馬
泥落閹: 新艾力士
桌妖摑: 新辛祖
完好盡: 新李瀚灝
國家落: 新Kim
攞肛威: 新高梵
流渴銘: 新羅素
帶位盡: 新林學㬢

不了 到時再踢啲大波你見到佢啲高空波實屌晒鬼
為佢好

臨尾打單箭靠佢一個攻過到1-2個都過唔到笫3個

重溫

其實謝朗軒好廢，打後衛唔識守波

明明佢係張振興果陣係打前

你應該好過黃俊皓
kb試過用黃俊皓打左閘好似未半場就頂唔順叫胡晉銘同佢換位

係囉佢腳下功夫幾好

打開口牌又會畀你哋笑on9

郭嘉諾=金判坤2.0

唔通打哂開口牌 場場淨係掉亂冧把就好咩

收皮啦計返上年梁學銘舉中指未

教完省港杯過完癮好走啦

個下其實太衝動

認真

等睇足總升佢做A隊主教練

True
賽前口水不可盡信

-6咋

唔撚好啩

真 雖然林志堅同球迷期望差好遠 但基本功真係贏晒

禾尼亞去左馬甲

SMED

咁依家有科蘭又華度士又金東進，註佢又好似爭啲

你話呢

唔夠班打前咪拉去後面囉

唔使睇都可以反定先

3後衛陣式中佢左右翼衛都踢到

唔夠班打XX咪拉去打XX囉...

唔傷都得嘅 不過...

東方未升上嚟之前佢同姚明都係踢翼

亞冠還掂都係守情願用唐文

難怪痴線佬展現出燦爛既笑容

亞援身份要諗下先

北上有阻礙

南下

港超無隊有意？

好心上去睇班友唔好唱其他野，中國班友大肆share緊香港球迷跟住一齊唱中國國歌

東援名額堅正，半隊玻仔國家隊去咗馬超/泰超/泰甲

true
兩個龍泰甲
有個前鋒泰超

肥袁大進步
09

係咪好嬲啊

唔算大進步呱
d手鎚
仲有幾球甩手

係
但單箭效果好似唔係幾理想，當然michael責任更加大

撚到廣東狗發發聲

啲手鎚中就中
不過十球有九球出唔到禁區

D斬波都好屎

下年選滿州隊啲主力入隊囉

腳力唔夠

下年香港搵all black fc

同埋佢好鍾意衝出去
不過十二碼

我國：點啊,你講咩啊

大老真係有大將之風
第一個射碼, 仲要第一個去安慰禾果

調返轉嚟諗 好事嚟
唔洗比人spin港獨組織

可接受

鄭智，馮瀟霆已轉戶籍廣州

再加多個郜飛機

是撚旦啦
又咪係佢地自己打飛機

出番kiki同中國輝
已經夠和佢地

卓7射失呢球同對夢想失個球有9成似

佢地唔會出黎丟架啦

好圑結

今場踢得最好
就係撞抵大陸仔兩次

點解香港D龍咁多都係肥肥地咁

廣體竟然顯示出黎係 香港 兩字

謝家榮同廢中算少數土生土長有身材

中國香港但廣東又係中國廣東

中國香港但廣東又唔係中國廣東

睇下佢up乜

咩呀 做咩呀

肥邱

咁肥軒終於搵佢既最佳位置?!

咩呀 我呀 你呀
屌你老母

多得肥邱掛靴
肥袁先有得上位

果然係mk國，搵佢 trash talk 撚支那仔就岩

人唔笑狗都吠

多得肥邱掛靴
陸平中先有得上位

名都寫撚錯

我地大香港啲龍好高質

自從某國足協話有新版本港澳台球員引入規定後，本土兵（首次注冊在香港足總果類）自然有人吼，有經紀做緊嘢啦，又傳出有省港盃港腳被睇中啦，唔知呢水有冇細路會北望神州

大家又覺得呢隊港隊邊個可以呢？

恭喜香港隊砌低廣東！

諗起鍾仔：天助自助者 天道酬勤

76

輸12碼果下就真係差, 完全冇需要

講真好過中超

最大機會外流
張志勇
方栢倫

唔識踢波，有隊長風範又點

really?

方柏倫冇可能啦，中指單嘢通晒天

希望唔好再見到表弟打港隊

唔計中指
踢得好架喎佢
好過緬甸個陣好多啦

第40屆省港盃次回合 香港 vs 廣東 互射十二碼同頒獎典禮

thanks BEAR HKFootball

中超要撲千萬級外援波
唔好吹咁大

巴打，人生有好多有意義嘅事做
咁你仲覆佢

國柒係唔係要北上
唔捨得香港D球迷先喊

true
而且中堅難外流
佢同傑仔

比ching

其實李毅凱球十二碼都射得好靚，左腳燙死角唔係咁易，佢射完個樣仲要吹咩咁既樣，十二碼係要比呢啲咁有霸氣既人射

想解救吓啲廢青

说些公道话，关于今天香港这支远征军： 1.国歌有唱，很投入 2.粗口吼了，架也吵了，但是这是在球场上，骂对手是正常操作 3.放宽心去，同胞之间在某些方面没必要太多冷嘲热讽

上半季踢飛馬都有進步，唔知係咪光sir調教得好

希望下年林衍廷有份
今年out左

方柏倫單野真係 開offer比佢都未必敢上啦

見到表弟的表現，覺得肥哥落選唔低

大陸仔輸波要搵位發老皮

賽後感動落淚的卓耀國透露，自己於省港盃舉行前與賽事進行期間，曾獲得中超及中甲球會垂青，而目前仍在談洽和考慮的階段。

賽事進行期間？

所以先坐係bench 方便溝通

邊個入波扮c7好撚柒啊

中場休息嗰陣

見到盧琳過去問佢
黎唔黎富力踢

球證艾堃於國內的風評一向都不是太好。這名山東省青島市出生的中國球證，於北京體育大學考取了裁判牌，於2010年、即27歲便執法中超比賽，被稱為「中超最年輕裁判」。

只是過去幾年艾堃的判決都惹來爭議，先是2012年青島中能與上海申鑫的中超，國內媒體報道指青島籍的艾堃多次判罰偏袒青島中能，包括令後者獲得一記爭議12碼，引起上海申鑫球員報復，最終變成兩軍群毆。2016年時《鳳凰網》更轉載了題為《中超最年輕主裁艾堃 多次吹昏哨引發爭議》的報道，力數艾堃於中國聯賽執法時出現的問題球，單是2015年的便有3次具爭議的判決，加上今次艾堃於省港盃的表現，實在令人懷疑其執法判斷。

可能係胡威威講俾佢聽，所以先對佢口upup

你仆街啦
屌連登球王

大陸都冇個球證係好

佢右閘/右翼衛
好彩18歲，仲有好多機會，由16歲已經試過港超正選，吸收多d經驗有前途

第40屆省港盃第二回合今日（7日）在廣東省人民體育場上演，港隊於首回合主場以2：0先拔頭籌，有望重奪失落4屆的省港盃冠軍。下午3時30分作客廣州，全場球迷連同港足球迷齊唱國歌，氣氛熱烈，和諧，體現真正體育精神。

#省港盃 #齊唱國歌 #體育精神

睇左段片, 終於明乜野事
我老母wechat group都收到
親中派打哂飛機

好可能

足總果個睇波團??

有冇機會係富力 🤔

上面家陣咁興講「文明」，仲好鐘意封殺人，一個唔好彩俾黨媒點相就

請上去果班戲子唱國歌入落痴線佬數？

應該以後過唔到關了

無，果次佢擅自離隊
而且應該係中超下游隊揾佢，希望成事

唔知係痴線佬定TPOHK
播共歌時佢地口upup
但明眼人一睇就知唔係唱緊

01體育

Fatgor再咁踢落去直入大港腳都有可能啦

好撚正

唔係屌 係笑

中超
會無機會出場架wo..

其實入果幾球都射得靚，王子果球直頭嚇到個心跳出黎咁濟

係國果球差啲囉真係

笑就仲衰

國民英雄方柏倫

跳狗倫呢下同之前金嘉耀係小西灣撩畜力狗打交有得揮

呢班柒碌

鄭智狗可能同盧林狗一樣唔敢落黎香港
垃撚圾

設計對白:郭Sir: 呢條仆街, 卓耀國呀

佢射入左，驚中超中甲隊唔收留佢。比著平時網仔穿針啦

係支那唱匪歌好撚出奇咩
有人夠膽係上面噓先講啦

以後呢張圖長期置頂啦

其實應該點都有隊要
能力唔會差得過上面啲人
仲要唔洗轉會費 人工又冇咁貴

使唔使刷返走啲廢金，邪住晒

可能唱緊呢首呢

應該啦

表弟同陸志豪
都好難再入A隊

陸志豪雖然本身都唔會入

睇完表弟呢兩場表現，真心今次戥 fatgor 唔抵

場上兇狠，場下毒撚

下游

好彩18歲，仲有好多機會，由16歲已經試過港超正選，吸收多d經驗有前途

係咪得我一個覺得表弟好似打假波咁
兩球都好假 加埋佢啲神情

2018-01-13 -- : -- 9 東方龍獅 vs 標準流浪

俾司徒刷信心?

似我

堅蛇又贏

如果佢有得北上一定係

井X應該會出，但唔係香港睇唔到

飛碟陳又想點啊

冬蔭波 Tomyumball
1 min
【第三將外流 J.League 🇯🇵 | 🇹🇭 蒙通聯要止血？】
-️----------------------
蒙通聯又失一將：
國腳級左翼衛迪拉唐（Theerathon），
已確定外流 J.League 加盟神戶勝利船，
與鄧達同樣是外借一年。
已由蒙通聯的「官媒」Siamsport 宣布。

全文

我以為美式足球就話唔識例，睇唔明啫；原來今屆打嘅係中式足球，我都唔係好識啲例其實係點判，有無人可以教吓我？

#是垃圾波
#奴淋賤過屎
#公平競技並非中式足球原意
#強雄有無入場

點解咁多泰仔去日本

要搵番姓文 侯 鄧個班原居民 祖上十代係香港住 先算係真港人! 另外而家係香港特區 所有係英屬香港出世既港人都有陣洋味 唔準上陣 要用就用97年打後個d 否則都唔夠港味!

有時諗省港盃踢黎做乜
支那狗亂鳩踢人 又踢傷人
支那球證又吹黑哨 都唔係公平競賽咁場波仲有乜意義
咁想贏冠軍自己整個盃圍爐打飛機啦

郭嘉諾走埋去搭一搭卓耀國膊頭，記者影左張相，完。

邊度既圖

我垃居功至偉
青訓之母

原居民張76 ?

仲有體能教練 片眼屎 都係外國人 唔係話歧視但香港冇好教練? 要港味我支持樓下gym room個鄧生 係原居民又係健身教練! 支持佢

泰仔有球員有j 1實力
又擴大j league東南亞市場

傑志青訓？

踢球定踢人

港隊門將教練范俊業坦言賽前有研究過盧琳的十二碼：「賽前有研究過盧琳的習慣，最終亦成功救出一球。要培養龍門成長不易，亦需要很長時間，但高興見到幾位門將都在進步中。」至於袁皓俊賽後流下男兒淚：「能夠在劣勢下捧盃的確很感動，尤其是作客的環境的確不易應付。自己加盟飛馬後獲得不少機會，亦令自己成長不少，這個盃是首個證明自己的獎項，自己亦會更加努力，希望未來有機會入選大港腳。」同樣流下男兒淚的還有卓耀國：「自己首次代表香港隊踢完一個賽事，能夠捧盃實力感動。自己射失十二碼差點連累球隊，幸肥袁救了我，贏波是全隊的功勞。」首次執教香港隊的郭嘉諾，認為贏波是全隊的功勞：「廣東隊的表現比我們想像更強，幸球員將士用命。首個十二碼有爭議，第二個失波亦欠運，不過球隊最終都克服難關。每個球員都付出良多，同樣值得稱讚。而教練團亦分擔了我不少工作，贏波是團隊的功勞。」

大佬訪問

唔洗問下話

港隊十二碼擊敗廣東重奪省港盃

作客來到廣東，除了擔心對手強攻，港隊更憂慮球證執法水平。陳志釗無球之下這樣撞人，見到旁證舉旗，球證吹罰但沒有罰牌。
爭議的不單只這球，盧琳於左邊落底博到犯規，球證直指十二碼點，是否應該判罰不妨由大家判斷。

Now 新聞差在無直屌支那黑哨

俾B隊有得踢

帶你環遊世界 ？

反正各自圍爐打丁 是但啦

真．广獨

墓臭射失完十二碼咪都有東南亞offer
Between
國國真係同C朗一樣
射失完十二碼之後有隊友拯救捧杯之後喊哂

、 ?

見謝朗行埋去射12碼時眼神好堅定
已知此球必入

艾堃 艾堃 dllm

【省港盃】擺明撞都冇畀牌 球證疑偏幫廣東隊

【新增影片】
省港盃次回合今次獲免費電視台viuTV直播，令一眾香港球迷都可以安座家中觀看。不過，廣東對港隊的賽事火藥味甚濃，當中主隊球證多次判決傾向偏幫廣東隊的做法，引起網民大量留言，指球證是黑哨，亦揶揄廣東隊今次4424陣容都捧唔到省港盃。當上半場港隊中場黃梓浩一次冇波在腳情況下，被廣東球員猛烈撞至倒地，但旁證只吹普通犯規，沒有判罰黃牌。

以下為網民部份留言
Kin Wai﹕黑哨暴力都贏唔到食x啦廣東隊
Kin Kwan Lai﹕ 4424都輸，抵x死
Danny Crash﹕尼Ｄ比賽用尼磨煉新人最啱，喺一個絕對不公平的情況下作賽！
Daniel Sung Kin Wan﹕即使今場輸2球,我都唔會抹殺班年輕球員嘅進步,事關廣東隊有一半係踢中超加埋主場司黑哨,可以捱到射十二䃖.俾十個Like你哋

想踢就唔好再入波

卓耀國賽後雖與隊友一同慶祝，但最後仍忍不住激動落淚，需要張志勇，黎洛賢等隊友安慰。「很感動，很多球迷支持我們，而且即使我射失十二碼，隊友仍然鼓勵我⋯⋯很感謝所有球迷、隊友和教練。」阿國的傲氣罕有地不見了，取而代之的是一臉歉疚，「今次比賽學懂了踢波一定要團結，不能單靠自己低頭盲目地衝，他們（隊友）教會我什麼是拼搏精神，要抱着一定要贏的心態」。

教練郭嘉諾認為卓耀國仍在學習階段，但暗示未來或再給予他更多機會：「他並沒有付出100%，有做漏，有時仍有紀律問題⋯⋯他射失十二碼後很不開心，我跟他談了很久，今次他有得、也有失，希望他未來繼續努力，為自己的足球事業及香港隊貢獻。」

【星閃閃】省港盃功臣袁皓俊師承范俊業

港足隊首回合領先兩球，教練郭嘉諾早已預期次回合作客省體場將不易應付，而港隊全場以血肉長城防守，終守住對手狂攻，法定時間120分鐘仍保持戰果，在互射12碼最終憑效力香港飛馬門將袁皓俊救出盧琳及楊超聲險勝廣東，重奪失落四年的省港盃，而這位大學生門將能夠成為球隊正選除個人努力，還應感謝飛馬守門員教練范俊業的特訓。

現年22歲的袁皓俊出道一直效力飛馬，不過，由於尚未完成教院學位，平日未必可踢跟足球隊的操練；這位身高1米80的年輕門將為提升技術及保持狀態，飛馬守門員教練范俊業會安排他未能跟足球隊，也可遲點到場補課，而他在季初把握正選門將梁興傑受傷的機會擔任正選，並有不錯表現，繼而成為球隊首席門將，今次省港盃更加擔正，首回合已有穩定演出，今日次回合法定時間數番救出險球，到互射12碼更加撲出兩球助球隊重奪省港盃。

綽號「肥袁」的袁皓俊賽後表示，能夠入選已感光榮，賽前沒有想過是否正選，但估不到兩回合比賽過程是如此緊張，他說：「賽前已預計次回合不易應付，完半場前失12碼是有動搖軍心，到下半場都輸到0:2時，這時是靠全隊高度集中始能頂對手的攻勢。至於撲12碼主要感覺，而教練范俊業射前有提點對手射12碼的習習慣。」

統戰

佢識得團結精神，以後表現可能大有進步

知恥近乎勇

呢隻杯真係持續令香港人知道深圳河以北非我族類

最緊要唔好俾人點到名
一點就死，你島瑜同軒仔殷鑒不遠

羊京電視機

免費睇波團代表：最好年年舉辦

省港盃40周年民政事務局與足總高層組名為「香港青年參觀團訪穗」的一日遊助興，300名團員觀戰兼為港隊打氣，而有參與活動的地區球隊教練及球員，建議政府及足總之後每年省港盃可舉辦類似活動，這樣有助加強兩地的足球交流。

消息指今次睇波團，除18支區隊規定安排五名球員及教練等約10人參加，其餘名額則留給不同學校及團體，連同各區的民政局職員等，約300人今晨分批乘專車到廣州，先參觀恒大主場等，午膳後就拉隊到省體場被安排坐在第八區，與香港球力量等客隊球迷區相隔很遠，由於只有少部份團員有帶備港隊球衣及頸巾，又沒有穿上任何制服，不易察覺這個由民政局與足總籌辦的睇波團存在。

九龍城區隊梁教練表示，每年一次安排這類活動，可參觀恒大主場及各項設施，確實可擴闊球員眼界，之後客場為港隊打氣對球員是好的體驗，有交流作用，建議年年主辦類似活動。
至於原先未獲球票的百多名港隊球迷，獲安排坐在第11區觀戰，而秩序大致良好，不過，加時階段爆出省港球迷罵戰，要勞煩公民勸止。

唔受傷咪算好

B隊有得踢係好事
問題對手太仆街
成日整到我地球員受傷 分分鐘影響人地前途
如果唔係盧林狗 黃威可能一早已經出國發展

去完巴西，陳志釗將南美同支那d濕9野融匯貫通

談樂軒咪傷左lo
都唔知會唔會影響決賽

元朗真係慘
傷一件主力

大陸D球證同旁證真係得啖笑

唔反方柏倫了

垃立夠慘咯

送俾香港隊

老老實實 佢今日踢得差
後備上場都好似無乜力咁
踢得差仲有陸志豪
都唔知有無成功傳過個波俾對友
如果唔係佢d死球 我諗一早換走左

有冇巴打見親港隊射12碼個腦海就出現咗一個人？

談樂軒不嬲實力唔高
吊你老母 郭嘉諾 係要搵9我地元朗球員換
依家搞撚到傷撚埋 吊

卓耀國賽後雖與隊友一同慶祝，但最後仍忍不住激動落淚，需要張志勇，黎洛賢等隊友安慰。「很感動，很多球迷支持我們，而且即使我射失十二碼，隊友仍然鼓勵我⋯⋯很感謝所有球迷、隊友和教練。」阿國的傲氣罕有地不見了，取而代之的是一臉歉疚，「今次比賽學懂了踢波一定要團結，不能單靠自己低頭盲目地衝，他們（隊友）教會我什麼是拼搏精神，要抱着一定要贏的心態」。

加油呀國王

唔好咁講，佢都係付出100%比香港隊姐，明知個波唔太岩位都要落腳

劉浩霖孭飛了

呀霖仔唔好成日係場上發夢先

老實講 根本就唔應該換談樂軒出黎

達sir有何高見

現年22歲的袁皓俊出道一直效力飛馬

我以為係話唔好賣
原來佢話not for sale

咁都有得屌

體育
【省港盃次回合】袁皓俊平常心救十二碼 謝朗軒捱傷上陣奠勝
撰文： 高詩琦 發佈日期：2018-01-07 23:14 最後更新日期：2018-01-07 23:17
香港足球代表隊擊敗廣東，時隔4年再捧起省港盃，最教人振奮的當然是一眾華將表現神勇。教練郭嘉諾指，若港隊以全華班出戰，首要條件是團結，今次省港盃全軍職球員都一條心，才有美滿成果。
攝影：高詩琦
郭嘉諾期望，接替金判坤任港隊主教練的人，除能令所有人都願意真心為港而戰，更要給予機會年輕人。（高詩琦攝）

香港隊出戰省港盃以全華班出擊，教練郭嘉諾由首課操練起已不斷強調，希望全軍踢出「齊上齊落」的足球，結果一眾球員場上表現亦十分團結及充滿鬥志，最終奪冠而回，郭Sir直言「個個都要讚」，又指全隊人都「一條心」：「今次大家都很快融入到，有經驗的會主動帶領，經驗少的也會主動負起責任去協助，希望香港隊若是全華班，團結性必需先行，可能我們個別球員的條件不及其他亞洲球員，但我要肯定一點，我們香港的精神，就是拼搏的精神，場上11個球員無論進攻或防守都一起去做，贏、輸也是11個人。」任隊長的張志勇亦直言，全華班更有利溝通，並指出今次奪冠，證明香港球員亦值得擁有機會，「香港人真的不應被睇死。」

謝朗軒（右二）負責主射最後一輪十二碼，壓力不少，「若射失，就會令全隊努力付諸流水。」（高詩琦攝）
謝朗軒吸取上季教訓 捱傷射入致勝十二碼

郭嘉諾又透露，今日部份球員捱着傷病上陣，在如此大壓力的作客環境下封王，實在難得：「黃梓浩剛剛病好且有傷在身、謝朗軒出場時間較少，因他大腿仍有較大的傷患，感謝他們有傷病，仍然拼搏。」兩回合上陣時間不多的謝朗軒，射入最後一球十二碼助港隊捧盃，他坦言自己有傷，但郭Sir仍肯在關鍵時間給予機會，感激其信任，今次射入如此關鍵的十二碼，亦是吸收了上季代表理文流浪時，在足總盃8強對南華射失十二碼致出局的教訓，「有少許陰影，但吸取了教訓後，今次由第一球已留意對手門將撲救的方向，令我估到他撲哪一邊。」

袁皓俊出任港隊正選門將，屢救險球，表現令人驚喜。（高詩琦攝）
袁皓俊：光是入選已十分光榮

兩回合都踢足的港隊門將袁皓俊，在法定時間及加時階段屢救險球、互射十二碼階段又救出兩球，是港隊捧盃的關鍵人物，他坦言能踢足兩回合、且有好表現，完全是意料之外，「一直以平常心看待一切，賽前覺得無論是（陳）嘉豪或是（謝）家榮正選，也沒關係，因為光是入選，我已感到十分光榮。」今次這支光芒四射的港隊，亦有機會再戰賀歲盃對港聯，惟郭嘉諾表示，仍要視乎球會是否願意放人

賀歲盃有d球會可能唔放人

邊隊呀? 小傑仔同大東方?

上次又係港隊對港聯
東方咪唔放人

咪撚踢好過啦

東傑都唔放人正路喎，為左你呢個河水盃傷左主力後備都唔化算

呢兩隊就冇乜所謂，比機會其他球員踢好過

客觀講
上場回合都見到談樂軒作用唔大
今場回合更加見唔到有何作用
攻又唔係 守又唔係
換鄭展龍更加適合

我覺得郭sir個教法唔係好適合談樂軒同鄭展龍踢
佢兩個都係要慢慢造波上去踢

呢樣都係其一

唔係好明點解郭sir唔多鍾意用龍仔
上場都踢得好好
100分鐘打後換入，點都唔會衰得過今日嘅michael掛

michael係南區 玩慣大斬
已經被廢

肯定有啲傷啦
如果唔係都唔洗用到姚明換mic

見到fd

其實你川第一人係咪唔撚知大陸立左國歌法，係大陸噓國歌既話會即刻拉鳩你

笑人之前不如補充下d基本知識，因為你同痴線佬某d成員既私怨就認為痴線佬做乜都錯

On9少陣啦

姚明換mic??

謝朗
記錯

關唔撚關你事呀

表弟還原入球

黑人問號

其實今次省港盃，唔少球員都過左廿三四歲，我過得U23之後就唔好再話自己年青球員喇，外國球員廿四五歲基本已經好成熟

不過今次一吐烏氣係好爽，同埋連埋今季表現睇有啲球員真係覺得有潛質再上一層既，肥袁胡晉銘鄭展龍徐宏傑同C7呢啲。bb阿凱就踢港隊特別勁，平時就一般般。謝朗光頭學銘王子昇仔就希望成到材啦，尤其光頭都踢左咁多年又搏命，黎緊都廿五歲了。方柏倫今年忽然開左竅咁，希望唔係一時三刻，其實佢身體條件好好。其他隱形戰機梁大佬談樂軒呢啲就無咩寄望架喇。

梁大佬今日打防中都ok
港超嚟講夠做既

挑，反正主場比賽我入場唔會得閒撳電話，作客我同朋友小圈子傾就算，好撚過下下上到嚟就一班on9仔嬲屌，又咩波打手啊，又話咩中腳唔駛12碼啊，之後又俾cc台on9屈毛，俾啲咩鐵咩拳孫咩山之類平時都冇撚睇波嘅屈我唔識睇波冇撚睇過香港波啊之類

Btw羅振庭係咪未傷好？就算唔選fatgor選佢都應該好過表弟，其實佢都得21歲，又去過英國浸幾年，係衰在生得矮。都有啲期望。

應該未傷好

鐵拳孫中山係咪上季亞冠外個條on9仔

今年亞運個陣點排？
肥袁
細佬 羅素 傑仔
黃梓 學銘 胡晉銘 樂仔 謝朗
艾力士 辛祖

初四河水盃
初五傑志主場打亞冠盃

又唔好笑 又唔知嗡乜鳩

Alex Sandro

公民勸止罵戰 又諗起蘇來強謝德謙

講咩 係咪又問人咁勇武噓咗國歌未?

第一人繼續丁佢川攞丁咧冠軍算啦

真

睇住黎屌 求你鞭打本王啲fd黎

屌你正呀喂

屌你貼自己好過啦

個angle攞左幾耐呀
Olivia講兩句

呢班係tpohk同黐線佬喎

一路都覺得除左BOO之外都唔好出任何聲
因為都會自動被唱匪歌

直情有紀律問題啦，落場無耐已經挑釁對面個後衛，完全係無謂，防守個陣做逼搶又做唔足，如果黎祥仲係到肯定屌到佢上天花板

今日成隊前面都無逼搶啦 得佢一個咩

應該冇咩支那仔會以為佢地真心唱，之後keep住同附近d球迷互屌，要公安隔翻開
係呢個page on9姐

大公早兩日先話呢兩個組織港毒，今日就愛國分子

我重記得果陣大台叫人舉手架咋

有幾球失左波後全隊已經收左去半場後佢都係中堅後面行行企企，可以唔洗下下去搶，但係點到要企返岩位，呢d防守紀律佢仲係爭d

思想改造了

呢個都同意既
但如果成隊都冇乜迫搶，得佢一個去
其實都冇意義浪費體力

?

射咗五次，宜家J緊第六炮

Wong Chun Ho
你受傷無人理 替你慘
#無供獻咩

然後謝德謙留左句無人性

im watching u ar

話邊個冇人性

原來佢連捧盃都好似冇捧到
可能傷得好嚴重下

你川第一人係fb笑鳩痴線佬唱國歌，話返上去就唔敢噓之類

on99
人地口就係唱?
上去邊個夠膽噓

stop making stupid people famous

有時望d足球page入面嘅留言
多數衝出黎柒嘅都係馬拉華人
其實係咪真係10個馬拉華人10個都係on9?

一班口講自己係中國人,又唔敢返大陸住嘅懦夫

其實呢張中指圖係咪應該放埋落頭po

雖然見到好多華將好有潛質, 但係暫時黎講同入藉兵真係仲有D距離

淨條後防線已經差唔少

不如一齊FF下3月對北泡點排陣好過, 樂仔又唔出我得

佢地係話自己係馬拉人，唔係中國人
但又成日幫中國護航
連今日省港盃果球無波衝撞都可以佢地講到好合理，因為收唔切

無分別
都係口裏說不身體卻很誠實

對面個後衛挑釁ma

辛祖
麥基 la

咪販民黃屍口吻囉
"做乜唔xxxx 唔係好勇武㗎咩? "

聽到有D 感動......希望呢個盃令佢地開 HIL

支持 但唔好連埋腦屍句on9嘢

可用三個超齡？

廢KIM點廢, 都至少帶左拼勁入港隊

我知B隊唔關廢KIM事, 但有競爭, 始終好事

其實乜鳩叫「新自由主義球迷」？
Neo-liberalism我知係乜，加埋「球迷」兩隻字我就唔係好明

咁認真做乜

抽國屍水姐

可用三個超齡
細佬 黃梓已唔係u22

肥袁跟左範進業真係進步左，反觀輝似走緊下坡

留係到好難進步

范應該係香港最好ge門將教練？

北上唔到，外派人工又冇保障，球員好難會想出去

咁講姐，冇話點樣先係正確

用下元朗同尖班幻齒啦

唔明fb仲係到吹奏林志堅嘅人咩心態
已係歐洲被淘汰
又要等7年先踢到港隊

東方龍獅集訓 磨利 井川 李康廉

本月硬仗連場的東方龍獅，昨日完成5天泰國集訓後返港，此行主帥司徒文俊其中一個目的就是透過兩場熱身賽，考驗新援井川祐輔（藍衫）、外借期屆滿回歸的基頓，以及養傷多時的李康廉之狀態和新陣容配搭。

東方龍獅此行兩場熱身賽，先後賽和泰甲球隊羅勇FC及泰超球隊芭堤雅聯，缺陣7個多月的翼鋒李康廉終於復出，在首仗後備上陣20分鐘，並且多次由邊路策動攻勢，表現換來教練團讚賞，李康廉表示：「泰國球隊行軍快速而且天氣比起依家嘅香港熱好多，加上有成大半年冇落場比賽，所以踢起上嚟有啲吃力。」

至於剛加盟東方龍獅的井川祐輔，則於前日的第2場熱身賽首度登場，他於完場前15分鐘後備入替，與「拍檔」基頓合作扼守中路。「司徒Sir」期望該名前川崎前鋒守衞，可按部就班提升狀態：「呢幾日集訓所見，井川嘅技術同領導能力相信可以幫到球隊，但佢之前因傷休戰咗一排，要啲時間去提升體能狀態。」（東方龍獅facebook圖片）

本周賽程
中銀人壽香港超級聯賽
1月12日（五）
香港飛馬 Vs 陽光元朗
香港大球場 晚上8時
$80、$30（特惠票）

1月13日（六）
東方龍獅 Vs 標準流浪
旺角大球場 下午5時30分
$80、$30（特惠票）

1月14日（日）
理文 Vs 夢想FC
將軍澳運動場 下午2時30分
$80、$30（特惠票）

1月14日（日）
傑志 Vs 冠忠南區
旺角大球場 下午5時30分
$120、$40（特惠票）

有人吹奏佢咩？

如果確認踢唔到港隊 希望季尾完約後佢返德國仲好

人工又貴

郭嘉諾大讚小將有火

首回合為香港隊建功的卓耀國，次回合互射12碼時「宴客」，雖然最終香港隊仍能捧盃而回，但他賽後仍激動得流下男兒淚。這位標準流浪前鋒自言感動全因隊友和球迷的支持︰「今場有咁多球迷嚟支持我哋，隊友都好支持我，就算我射失12碼，喺緊張關頭都會嚟安慰我，所以完場後好感動，我相信我哋香港隊有唔少球員都有能力衝出香港。」卓耀國還透露，自己於備戰省港盃前後，曾獲得中超及中甲球會垂青，而目前仍處於洽談和考慮的階段。

另一邊廂，香港隊「過山車」式捧走省港盃，教練郭嘉諾自然喜上眉梢。除在完場一刻即衝入球場與眾將擁抱high爆慶祝，「郭Sir」更特別上前安慰射失12碼的卓耀國。這位少帥大讚一眾球員「有火」︰「大家經常話年輕球員係有拚搏同火氣，尤其係最後防守嘅30分鐘，真係靠道氣。其實喺作客環境下互射12碼，壓力好大，但佢哋都頂得住，最後仲贏埋，除咗開心，我相信今次對佢哋成長有好大幫助。」

我相信我哋香港隊有唔少球員都有能力衝出香港

加油

元朗同尖班幻齒潛力大

昇仔：係奬牌啊
球霸：這麼醜的妞

本地賽基頓加川井中堅，志豪打返右閘

條友不嬲ON9架啦
唔係點會比人笑

難聽D講句
點走下坡肥袁呢D都同佢無得比

442打後備啦

東方在亞冠外第2圈的對手越南清化，周六就與越南甲組「升班馬」南定踢熱身賽，並且試用6名外援。

有包括韓國前國腳吳章銀在內、6名外籍球員隨隊試腳的清化，周六與南定在熱身賽1：1打和，6名試腳外援分別來自韓國、澳洲、德國及尼日利亞，其中1人更取得入球。

【亞冠外】東方龍獅集訓兩場和波作結 清化踢熱身賽試六援將

今日東方、清化要交註冊名單

同個傻嘅認真做乜鳩

輝外流機會好低
不過依幾年仲係港隊一號龍

我諗

膠鵬上位

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team
3 mins ·
【🗓New Year New Look👕】
2018重新出發，東方龍獅除咗喺1月轉會窗重開後陸續增兵，喺嚟緊星期六（1月13日）主場對標準流浪嘅港超聯賽開始，亦會穿上全新adidas球衣上陣，煥然一新迎接各項挑戰。
全新2018年東方龍獅聯賽版及亞冠盃版主、客與龍門球衣，將於今周起優先接受網上預訂，詳情請留意本fb專頁稍後公布。

本身件衫太柒搞到要季中轉?

東方好古怪 成日季中轉款

同當年南華一樣用左半季就轉波衫

逢大賽派膠

老屍被binc

其實我好欣賞佢為咁有熱情去睇波，如果港足都有呢d人其實係好事黎架

但因為同某d成員有私怨，係上年亞冠外入場笑鳩你川童貞就屌柒痴線佬，做乜都屌

問心果句，唔係痴線佬做輿論做soical media推廣香港打氣文化既話，香港隊比賽靠TPOHK會有更多人又跳又唱咩，自己果頭話好想香港都可以好似你川球迷咁又跳又唱足90分鐘，果頭就屌柒香港做呢D既人，完全唔撚明佢做乜鳩

私怨大過天 唔係想make stupid people famous, 而係佢一早就famous左啦，各大報章都差唔多搵過哂佢做訪問啦

亞冠版主客 = 上年定前年飛馬template

冇左箭嘴咪幾好

羅神：
我很少在這裏和大家談及與足球無關的topic，但是我今天決定要破例，實在忍無可忍，所以要和大家分享一些這兩年我在香港機場的親身經歷。

自從我細女前年往英國唸書後，每次假期後她都選擇乘搭早機回英國，而我通常送她到機場check-in 後，都會和她在機場吃個早餐，而我差不多每次都在機場不同的餐廳吃早餐，原因是我幫襯過的大多數餐廳，都是服務差，食物更差，其實我吃的只是一般早餐，但每個收費要$72，當中只有煎太陽蛋，腸仔，茄汁豆，多士及咖啡。平時週末我早上運動後，都會在一些街坊茶餐廳吃個上述一樣或甚至更豐富（多了一份火腿通粉）的早餐，只需$38，雖然服務員大多數是上了年紀或廣東話不正的，但他們有笑容，有禮貌，服務態度好，食物夠熱，味道好，有誠意。相反在機場那個$72早餐，侍應態度惡劣，無精打采，又慢吞吞，問佢多兩句都「嗱」埋口面，而食物全部凍冰冰，腸仔冇味，咖啡唔夠熱.....我相信一些慈善團體職員，在免費派食物給街頭露宿者時的態度，也比這些餐廳服務員更佳。

試想香港是一個全球頂尖的旅遊及金融服務城市，我多次見到這些服務員對遊客的態度，簡直以為客人是不用付款及等救濟一樣。據我所知，這些餐廳在機場的租金是天價的，可能餐廳東主為了要應付昂貴的租金，所以必須將售價提高，而食物就將貨就價，用一些較差的食材，及聘請一些沒有接受基本訓練的服務員，這樣他們才可以有錢賺。

我們香港的機管局真是這麼窮嗎？ 就算要提高盈利，都要有好的管理，不應該只著眼於租金收入，一定要嚴格管理餐廳租戶，在食物質素，價錢定位，及服務水準上都要達到一定的水平，這樣才可以保持香港旅遊城市的地位，相信我們香港人，也不希望見到我們的餐飲服務行業，水準越來越低，給旅客留下一個很差的印象。

機場加咗好多，連職員價都貴咗。我記得幾年前喺咩斗記個staff menu平過市區食，依家都加咗10幾20%

點解羅神個ICON會係新丁

個箭嘴係咁蹺 design 一樣啫，水手今季個件25週年版都係用呢個設計
個 template 的確係唔同既

話說琴晚去酒樓食飯電視機播緊省港盃新聞，咁我同表弟即刻眼甘甘睇返啦
啲親戚就問你哋睇波咩、有冇入場啊 個啲，咁咪答主場有入

姑姐即刻問有冇噓歌，我哋兩個即刻答佢：不嬲都唔播
我唔講咁多即刻駁嘴加一句：咪睇埋咁多港人講地啦姑姐

btw表姐講左句「wa廣東都贏到咁勁啊」（睇得出完全係唔識波但有禮貌嘅客套話」

水手25週年果件下面有做返個對稱，東方果件乜都冇係差咁d

cccccccccccccccccc

離撚哂題，睇完就散啦

呢條友舊登個陣初初大家都係齋講日職無咩嘢

到佢share自己第一次遊記都同你一樣好欣賞佢
不過呢個時候佢開始就上左腦,無啦啦會入嚟日職post單單打打
好日唔入嚟 一入嚟就撥火

係fb就扮聖人
挑人機就得 比人挑就多多道理 正位街嚟

自己捧川崎撐葵青捧深水埗就清泉
人地捧乜都屌

鞭，繼續鞭。
真理長存，正義必勝。

其實係邊個

捧無冠隊顯得唔係glory hunter啊

身為港隊守門員教練嘅前任首席鋼門范俊業，賽後就寄語一班後輩想再上一步，必須再下苦功。

「希望可以協助佢哋慢慢成長，守門員最緊要一樣嘢就係要放膽去做，好開心今日佢(袁皓俊)可以做到。賽前都有同佢講作客會有很多不利因素，同埋有同佢研究過盧琳嘅12碼，上半場俾對方射入，但佢無失到信心，關鍵時刻都撲到。」

范Sir話袁皓俊喺三位入面經驗比較好，謝家榮同陳嘉豪兩個今年第一年打超聯，經驗差少少，所以選擇袁皓俊作為今次省港盃嘅正選，不過就認為三位都有實力，同時亦都要再下苦功。「其實三個我都已經合作過，大家今季喺球會嘅表現都唔錯，經驗多咗、穩定性亦提高。守龍嘅經驗唔係一年半載就可以得黎，期望日後佢哋可以參與多啲，升級打多啲大賽。要守住香港隊嘅大門唔容易，希望可以提升佢哋到更高水平。而家守龍門要更加全面，希望可以由細個班做起。」

今次省港盃之後，大家已經紛紛討論邊個值得升上去A隊，22歲嘅袁皓俊、21歲嘅陳嘉豪、18歲嘅謝家榮、包括今次省港盃落選23歲嘅陸平中，新生代龍門的崛起，今季大家都有目共睹。范Sir笑說：「依家咁多龍門，的確比以前難揀。」

真係唔識

[member]睇死佢13號一定會現身MK場睇井川
到時等痴線佬熱情招呼佢/member]

邊個可以彈出都未知。不過如果可以早啲對外踢多啲，進步會快好多。

不過點解佢咁憎痴線佬先
撐川崎係扺俾人串喎

因為佢覺得踩親佢條尾巴

香港d勁龍全部都係唔識開大腳 豬仔、輝都係唔識

屌 條撚樣好似唔識日文架嘛
去等等力睇波咪又係靠癡

狗咬狗

唔理佢識唔識日文啦，香港都有人唔識廣東話睇港超啦

佢唔撚識又走去癡
癡完又扮好撚FD果下抵死呀嘛

走去share點新聞呢啲奶共page真係好撚柒

大腳唔係應該最易練架咩
多d leg day 練好d腳力就好好多

我川之傻鳩

覺覺以後你吹晒港隊啲比賽得唔得

大腳係用腰力，死用腳力係唔得

以前雲達沙真係好似輕輕一chip咁就到對手三閘線

無球場點練？有技巧㗎，你估大力就得咩

圓玄學院

我覺得唔慣腳力事，而係落腳位置

羅神屌得有道理

東狗踢兩場就算係備左戰？

對, 多謝關心

[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (98)